\section{Podsumowanie}
Weryfikując efekt jaki został otrzymany po zakończeniu tego projektu względem celów postawionych w~rozdziale \ref{chap:goal}, niniejszy projekt można uznać za udany, ponieważ wszystkie postawione cele zostały spełnione i~w~pełni wykonane. Mimo tego, że nie wszystkim założeniom projektowym z etapu koncepcji systemu została poświęcona wystarczająca uwaga, to ostateczna wersja systemu obejmowała kluczowe elementy koncepcji. Patrząc z punktu widzenia czysto akademickiego, niniejsza praca udowadnia w sposób empiryczny, że z~dużym powodzeniem można przeprowadzać rozproszone przetwarzanie strumieni wideo na urządzeniach z~systemami wbudowanymi. Natomiast z punktu widzenia zastosowania praktycznego, wszystko zależy od wymagań jakościowych i~funkcjonalnych takiego systemu. W~niniejszej pracy wykazano, że na efektywność takiego rozwiązania wpływa bardzo duża ilość czynników, na których część potencjalny użytkownik nie ma wpływu. Ponadto, każde odchylenie od normy pracy pojedynczego węzła może mieć katastrofalne skutki na wydajność całego systemu. W świetle powyższych faktów, na pytanie postawione na początku tej pracy \textit{"Czy da się przetwarzać strumienie wideo za pomocą rozproszonych urządzeń z~systemami wbudowanymi?"}, można odpowiedzieć zdecydowanym \textit{"To zależy..."}.

\subsection*{Podział pracy}
Projekt został wykonany przez zespół składający się z trzech studentów: Łukasza Dudziaka, Mateusza Myślaka i Wojciecha Palucha, pod przewodnictwem dr. inż. Tomasza Dziubicha. Prace nad projektem zostały rozpoczęte od analizy istniejących rozwiązań wykonanej przez wszystkich członków zespołu. Następnie, zespół wraz z opiekunem pracy nakreślił wstępne założenia oraz wymagania funkcjonalne dotyczące omówionego systemu. W tym momencie została podjęta organizacja środowiska deweloperskiego przez Łukasza Dudziaka, który również rozpoczął implementację szkieletu aplikacji. W kolejnych tygodniach Łukasz Dudziak zaimplementował pierwszy prototyp warstwy sieciowej, opierający swe działanie o bibliotekę ZMQ. Po ukończeniu tego etapu została nakreślona pierwsza wizja architektury systemu jako całości. W dalszej kolejności implementowana była warstwa aplikacji przez Wojciecha Palucha, natomiast Mateusz Myślak odpowiedzialny był za warstwę jądra oraz klastra. Po wstępnym ukończeniu wszystkich czterech warstw projekt został zintegrowany i zademonstrowany opiekunowi pracy jako działający prototyp. Po wykonaniu głównej części projektu Łukasz Dudziak dokonał refaktoryzacji i uporządkowania zaimplementowanego systemu. W tym samym czasie Wojciech Paluch przygotował narzędzia diagnostyczne systemu oraz testy wydajnościowe całego oprogramowania, równolegle Mateusz Myślak rozpoczął prace nad pisemną częścią projektu do czego niebawem przyłączyli się pozostali członkowie zespołu.